手機台公投 Samsung s20 vs Sony Xperia 1 ii

An機唔計支那機得返 罪大同shamesung
連登仔點揀

：Sony
：Samsung

歡迎討論

講下原因

Push

Google Pixel用家表示被當透明

日本野，唔要韓狗野

而家係Google當香港透明 係香港賣行貨先算

親生仔，但冇行貨
有就屌打Sony Samsung

理性分析呢

點解連登仔咁鍾意罪大

Sony 贏外觀 3.5mm
Samsung 就價錢而家減咗價 同120Hz

用過s7，但用耐左部機會勁慢。自依家都都無用三叔。依家用緊x1ii爽緊

明明出街好少見人用sony，但手機台又一直吹捧

Samsung轉左 one ui之後順好多喎，你試吓用s8打後，兩個世界

唔一定多人用就好既

肥旭推咩衰咩

WHO?

多人用有咩bug都容易發現

google當你透明呀柒頭

個個連登仔都用xperia

初選link:

票站12點開

咪煩啦

初選link:

第四步：
是否區議會以外選民：「否」
傳統功能組別係衛生、商界。

選完「否」先有得投超區，揀錯就入link重投。

次次Pixel撚出嚟搵存在感都唔知醜

你有結果仲搞乜公投

陰鳩我
標題就三叔左罪大右
入面就罪大左三叔右

我冇結果

Sor囉

肯俾錢就得，睇下遊戲台TLOU2 啲post就知

投就照投，買就冇人買

Samsung 體量大咁多
個Rom完善好多
呢D細緻位最影響體驗

你可以先出部1ii玩個一星期 發現頂唔順
再放返出去入部S20+
反正大陸又未出Sony呢部機，香港又啱啱出
叫做大d需求，應該可以唔洗再貼錢換嘅

千奇唔好倒轉S20先，我怕你回不去

一定用Samsung啦，我唔想撞款

回不去係好用到回不去 定冇錢回去

both

三叔 因為八達通
罪大太長 其他都好

三叔薛家燕
Xperia 1 ii就差唔多係而家唯一一部非強國機有齊function正正經經的旗艦

即係都係因為外觀買？

三叔唔正經咩

function識唔識解?

s20

我好鍾意三叔個dex

我都睇緊呢兩部, function上有咩特別唔同

玩標奇立意係sony喎，Samsung 代代都function正經啦

以下全部講sony

有3.5mm, 而且有DSSE,對聽spotify呢d 19串流平台有明顯提升

超高速連拍同實體相機掣，有小朋友同寵物就明 , 而且佢Photo pro個介面，用熟咗可以好快出靚相

打機可以直接俾電電話唔經電池，一來冇咁熱，重點係唔傷電呀

智能叉電，set好時段內只會叉到90%, 最後一個鐘先同你叉滿，又係冇咁傷電，我set時段係22:00-1700, 即係一日19個鐘都係叉到90%, 其實差10%唔會唔夠用，唔夠用90定100%都係唔夠用，但咁做大大提升電池壽命

佢speaker有dolby atmos而且向前，你去鋪頭拿2部機開youtube對比吓就知差好幾皮

要彈就係
SD card個reader好慢
前鏡頭好普通

70mm 枝鏡好垃圾 好卻步

Xperia 1 ii 真機好長

係，70mm真係爭d, 但17 同24mm堅靚又唔好無視佢，反正對我而言 wide緊要過tele…

啲人話三叔味精重，所以鍾意罪大

差到90%，就keep住維持90%？舊電都好快會掛

手機充到90%會限速充上去

唔係，係hold住係90%, 最後一個鐘先叉埋果10%

咁你覺得，keep住active舊電hold係90%, 定插住舊電100%都仲谷住叉，邊樣傷電?

鋰電池特點係要長壽最重要係，唔好keep谷住100%又唔好跌到0%(0%會死電) , 最好係20-80%之間保持活性上上落落係最好

唔可以差到100%就斷電？

LG
HTC
Nokia
ASUS
Google
Mototola

Mototola已經賣咗俾支那喇

Pixel 粒電係玩緊用家啵

Sony帖啲人好得意，出新機就係咁吹捧水鳩人買，過多幾個月就個個呻多bug又冇更新又剩，信連登仔就死得

三叔狗也不屌

長？明明同其他機差唔多
窄就真

限速呀
會用5w叉上去
改咗好耐

mon味精重
相機差
我以s20系列舉列

Samsung開自然mode邊到味精

要人專登開mode
就算你mon唔味精，
影出黎既相味精都笑死人啦
夠彊去影藍天草地

咁你唔洗用都得
s20 已經係旗艦嚟講所有野最好
一係你用iPhone

ios就無得講,來來去去得iphone
an入面都係買pixel穩陣

有行貨先算 壞咗有排煩 又冇volte

sony個機好正，但係三星系統功能多d，我繼續觀望，等三星新機。

問過屌米華為未

長焦鏡頭 – 1200萬畫素，70mm，光圈f/2.4，使用三星ISOCELL S5K3T2元件

只講數據，自己睇日本國內最新手機佔有率，架仔仇韓就係人都知，結果sony市佔率仲不如三星

架仔apple第一，sony第二喎

Sony市佔第二都唔知幾多年前嘅事

就廠商別智慧手機市占率來看，上季蘋果 iPhone 以 47.8% 的市占率穩居龍頭，市占率較去年同期成長 0.4 個百分點；鴻海轉投資的夏普（Sharp）市占率為 13.2%（去年同期為 16.6%）位居第二，出貨量大減 12.5% 至 101.1 萬支；三星以 9.0% 市占率躍居第三位（去年同期未能擠進前 5 大廠之列），出貨量為 68.9 萬支。

富士通（Fujitsu）市占率 8.0%（去年同期為 8.1%）位居第四，出貨量成長 8.5% 至 61.3 萬支；京瓷（Kyocera）市占率 6.3%（去年同期為 6.1%）居第五，出貨量為 48.3 萬支。

至於在去年同期以 8.0% 的市占率位居第四位的 Sony，則在上季摔進「其他品牌」類別。

自己睇啦

你個網可信性極低 見到華為個市佔率就知無可能啦
睇翻呢個stat center係係靠網路page review整合得出嘅sample data，人地新聞quote嘅IDC Japan 係日本本土it市場策劃顧問公司。 另外一間有頭有面嘅新加坡市場策劃顧問公司canalys都係得出類似結論，sony啲手機係本土銷量比三星同sharp都不如

Sony 因為又唔係我買

quote研究之前睇下source先黎討論啦

and samsung pay
heavily modded UI
battery life

sony:
better industrial design
better camera (personal opinion)
21:9
better screen
lighter weight

玩灣岸

SONY 介面太齋...

1. 非 M I C
2.日本政府 vs 南韓政府 邊個會敢唔順共匪意加後門被共匪監控?

我正想入Xperia 1 ii..但見到佢fb負皮好多！買左既人話sony自家apps cut晒咁滯.沒左相簿果d..令我卻步
我依家考慮緊nokia 唔知如何呢？

入左，開心使用中。冇曬自家apps係真，但我覺得用google apps都冇咩問題。玩左一個星期覺得部機唯一缺點係個mon太長，打機畫面會拉太長，手指擺位變入左

仲有佢個auto感光係好差，時光時暗

啊...多謝妳既用家分享請問自拍影相ok嘛？

用主鏡頭影相係令我驚艷嘅，暫時我主要係影模型。就咁用auto mode影，主要對焦個件物件嘅線條同細節都清晰，物件邊界亦唔會化開。至於感光方面，我只係試過係穩定光源下影啲模型，係依個情況下佢自己tune出黎嘅光暗完全問題嘅。 而夜晚亦ok，但其實我都只試過係得街燈嘅情況下影過自己部車 影出黎都好光好清，完全冇問題。其他情況就未試過，評價唔到太多。

不過自拍鏡頭就都幾一般下，唔好對佢有期望總結我覺得如果你想影相靚，買依部機就一定唔會孭鑊。依啲意見好主觀，不過希望幫到你。

好多謝妳啊睇黎影相真係好ok 我主要影我果7隻貓妳既用家分享好幫到手 感激

講影相質素, X1ii好好多, S20點影都係over sharpen + 油畫化
利申用緊S20 Ultra

唔使客氣

你唔識玩相機你就唔好買sony Sony xperia 1 部野係難學難精

Default相機app係垃圾，自拍800萬像素真係肉眼可見嘅差距黎，但pro版app你識教參數就日拍接近無對手

差電速度慢，但如果你有需要差住用（例如打機/拍片）佢個電池技術就好有用，好有效減少發熱

影音方面，螢幕亮度唔夠發揮佢塊4k mon，對自家啲真無線藍牙耳機連接無咁穩無好快（對比iphone & airpod, Samsung & Galaxy buds)，但如果你係室內 /你部cam需要一塊色準嘅副mon黎接駁，佢塊mon，色準技術同3.5mm插口就正。 同埋如果你係依賴手機自帶喇叭而唔係外接音響，Xperia 1 ii嗰對向前嘅喇叭效果係業界最好（因為其他手機對喇叭係向左右發聲）

補全

P牌無得投
由第一部smartphone 開始都用sony,Xperia p到依家Xperia1 ii
Sony終於生性了
我好撚感動
一定投Sony
Sony大法好

我反而係因為唔慣Samsung ui...
用慣sony就會慣咗乜都冇嘅ui

Sony接返stock android
但samsung ui 其實幾靚仔 nice try

錯了，當你由 Sony 轉用 Samsung，你基本上冇可能會返番去 Sony

「Xperia 1 ii嗰對向前嘅喇叭效果係業界最好」

鐘意影相auto夠鮮色夠光咪samsung囉
鐘意sony嗰種扮專業相機，好多嘢set咪sony

鐘意4k 21:9 mon咪sony
鐘意18:9正常mon咪samsung

其他嘢嚟講，samsung同sony咪又係嗰d hardware，
如果你對spec研究唔係好深入，
去舖頭睇下個樣，拎下上手就決定到啦屌，
唔同廠android機分別越嚟越細啦

做乜鳩會用samsung pay
有google pay唔用

一直都用google photo，唔明佢哋嘈d乜
用左一個月覺得除左冇live photo，夜景mode冇得手動開，hdr唔夠勁，其他都ok

Nokia Android one仲原生過Sony啦

nokia

nokia而家咪又係中資

Nokia 有flagship咩

don't give a fuck

點解中資

nokia mobile = hmd = 富士康
雖然係台灣公司，不過我一路當佢中國

咁Asus acer都係支那？

富士康聽親都中國業務，都唔知佢台灣d咩

陸委會主委陳明通先說，富士康集團是中資，但郭台銘是中華民國國民，接著又改口稱，「富士康基本上是在中國登記的台資企業」

李俊俋指出，富士康不僅設置中共支部，中共還曾公開稱讚富士康是「黨建模範生」

你鐘意啦
我當正富士康係支企架喇
你鐘意幫襯又唔洗知會我嘅

我希望我可以令Sony係軟件上落返多啲功夫

宜家用緊LG V30+ 遲下諗住入Sony X1II 可能係以前用三叔嘅體驗差 所以會揀Sony先

我而家都係呢兩部度爭扎緊
兩部影相我都覺得OK,
但Sony 個樣靚好多，
不過S20 Ultra 個前鏡又好d,
而家smartone會員買256GB S20 Ultra 7200蚊又好似好抵，
好難揀

影音Sony
打機日常用Samsung

睇你而家對LG UI感覺點 想好似而家咁定係原生啲

LG唔好用？

冇用過LG唔知個ui點

其實我用電話最主要都係日常用，放工聽下歌，上下網，打下普通電話game，
最想係旅行呀，行山個時影d相可以靚d，
所以兩部其實對我黎講差唔多，
不過S20 Ultra有多4gb ram好似可以用耐d

多ram係快啲，唔係用耐啲

LG成個部門收皮 無新機係香港上市 所以唯有局住轉 唔係嘅話 應該會照用LG

所以我完全無視左LG pixel，但有冇三叔罪大好用？

大家可以分享下ASUS HTC LG點

咪伏人啦

影：

音：

我意思係夠用長d時間唔會咁快lag,，
唔駛咁快換機

無乜可能x1ii係我最後1部sony機，我只係鐘意佢個相機pro。如果之後sony手機有新突破可能會諗諗再用啦。

LG啲機其實幾抵用，跌價跌得快，四五千一部旗艦，不過一定係用V系列，G系列就真係得啖笑，System上Ok嘅

個影好似可以較光啲，x2 pro係oppo
音我就覺得見人見字，個喇叭唔係大聲而且清晰啲

Sony 似係賣硬件（相機），搞好個ui/生態真係諗下好

啲人成日話燒底板，有啲驚

就同samsung會爆炸一樣

明曬

其實係V10 G3嗰期啲機係咁，打後都無咩事，不過無啦，都無新機係香港上市

lg = 自己做臭自己

其實唔明點解 碌柒爆炸三星可以咁快冇事
同樣LG燒下底板就係香港收左皮

人地就係講sony較到最光都係暗，都係舊病

音下面有埋字幕講2部清晰都唔錯，
雙前置冇乜優勢仲要冇s20咁大聲

揀Sony從來都唔因為係部機優秀
而係信仰同獨特既外型

因為香港代理垃圾 完

Sony今次賣點係連拍同對焦

17年之前嘅sony唔係咁架

HTC算吧啦，用咗咁多年睇住越做摺，仲未計奶共蝗雪紅，中國人的品牌

比率問題 一大班仲要上cs排街症
激嬲哂班消費者

而且之後既機又有通話問題 又用上代U Lcd都烙印 玩oled又有災情

lg 多水貨 = 冇保養
加埋lg g4唔肯回收

因為呢2個賣點，犧牲夜拍，120hz，正常既系統體驗，前置垃圾etc。

再講呢2個賣點係咪真係咁大優勢

我自己就覺得今代S20+最差既位真係得128gb

話日本仇泡得啖笑
日本燒肉係泡菜文化 咪又去食
電視週不時有泡劇 教泡菜節目

話日本人唔食辛辣麵仇泡真係完全唔了解日本既傻鳩講出黎
係因為譚仔小辣都比架佬講到辣死人呀
話有單新聞迫小學生食『辣』咖哩係虐兒

更新慢同甩漏係另外一個死因

samsung機嗰隻 磁感好似話去到歐洲好有用

之前啱啱出嘅時候好似有巴打講過

冇用過，咩嚟
同google pay有咩分別

講真真係鍾意sony嘅方正 (直角)

google pay Apple pay 只拍落去感應機到

而samsung pay 係可以拍落傳統卡機碌卡位側邊

直角好頂手
所以先要整到部機窄長

google下真係好難咩 空口無憑我將你呢段野dup落去支那版都得啦

話香港仇中得啖笑
8大菜系入面7個係廣東以外飲食文化 咪又去食
電視週不時有支劇 教支那節目 仲唔少人用支那手機添

呢幾年 Samsung Note都直角嘅

Asus 過得去, 呢個星期二會出ROG Phone 3

HTC/LG 你當幾乎收皮算啦

Dllm殘體字

呢啲調查個base唔大跟本唔代表任何野

Sony係咁架喇
次撚次都係谷一兩樣賣點然後cut晒其他嘢

繁體字/英文邊度有人報呢啲新聞 你有能力咪click入去睇韓文source/ 你搵到其他source quote囉，我自問搵唔到啦
另外，如果韓國政府同gallup poll都比你叫少，咁我想知你有咩source sample size更大而且係相反結果？ 唔好同我講你係憑你自己感覺同睇forum觀察 我睇香討同bk夠會感覺香港熱烈擁抱祖國啦

三個煲兩個蓋

個Rom都睇得出就執咁

Sony有其他division 頂住

香港定全世界

香港，HTC完全靜晒搞VR算
LG就連個代理好似已經冇埋

弊在冇fans好似pixel咁買水貨

仲投緊

難分勝負

work phone 用緊note 9
都仲幾好用

我仲用緊sony xzp覺得係電子垃圾

次一級既戰鬥: Samsung A71 VS Sony Xperia 5
大家點睇?

Xperia 5上年出依家都仲賣緊4千幾而且用S855
係都同S 10 lite比啦點會同A71比
不過S10lite 3000蚊都唔使

S10都完勝啦
中港聯保都係4千有找
ram 電都多過佢 兼且係2k mon

又係喎，行貨差唔多價位應該係S10先啱

八達通

其實Nokia算唔算支廠，佢嘅非旗艦都頗爲正路，襟用

最常見應該係東歐同東南亞啲窮撚國家旅行，部信用卡機未支援nfc就可以用Samsung pay
不過其實而家都慢慢淘汰，Samsung pay支援嘅銀行好撚少 我自己都係用google pay多

用過xzp冇你講得咁差

喇叭細聲 閃光燈廢 垃圾電配個高級mon 又熱
鏡頭影相放大濛過閪

喇叭個聲接受到，4k耗電預咗，有x8.0仲想點
唔好唔記得部野2017出

x8.0 同濛無關係 sony自己都整鏡頭架啦 又比d垃圾貨手機部用

17年samsung仲係s8+/s8，對照下邊有咁差

Samsung影相其實擠咗牙膏幾年
主要係HDR進步同埋多咗個獨立夜景 S8已經好好

查實我仲係用緊好多年前買落既huawei 依家部機開始壞 又支那機 所以想轉
妳地d cm搞到我好亂 我已經係個科技白痴 講到sony好難用...但samsung我以前用親部部都好快有問題 有d陰影...
我習慣左huawei機既模式 咁請問邊部最適合？
我用呢部支那機前 係用htc 用到部機都停產埋...所以我已經脫左節好耐.....

Samsung 個新ui靚仔好多，唔會再有lag嘅問題
屎為個ui其實都係快，同慳電（個人覺得個design好柒）
所以穩陣就Samsung 大電機
Sony就好極端，好憎好鍾意都有

>我習慣左huawei機既模式 咁請問邊部最適合？
正常人都唔會用屎為，點知咩叫"屎為機既模式"啫
行貨嚟講講究攝影就Sony要求效能就Samsung
想好似Iphone咁咩都唔set直用都ok就pixel，不過pixel一直唔肯出新機

明白 samsung最大問題真係以前用親都lag..然後就壞..
有d問題導致我難適應新事物 所以我諗sony都係好似太複雜了.....

其實講到尾an機就得返Sony Samsung pixel ，其他LG HTC ASUS一係廢一係收皮
支那機更加不了

Sony個ui（樣）我覺得就似屎為多啲

我連iphone都覺得難用..samsung模式我識用..sony我就沒接觸過..

咁多人吹捧sony
唔通今年sony手機部門終於要止蝕？

其實咩係模式你講下你之前個部係點

我細佬用緊Razer話唔錯 但佢話msg提醒方面有問題一直未改善到 所以我又唔敢落手..唉....我想盡快換走部支那機
我都草左好耐錢嫁所以真心唔想求其買
(我因病不能工作 所以沒收工 草左幾個月錢..)

Market share升返唔少，抗共底下多左人支持Sony

屌，你唔撚係呀
你都係買到最新嘅三叔啦。大路無死錯人。
屌你屎為你都用落覺得無問題，真係豬黎

屌 我有病至咁姐 洗唔洗咁mean啊？妳估我好想脫節做白痴嫁？

Sorr囉，唔知你身體有事
總之咪用屎為屌米啦，簡單講，佢地無論軟硬件都係垃圾。
你大路買三叔啲新旗艦機得架嘢，無死

我就係知 所以想換走依家呢部支那機
但因為用左好幾年了 所以唔知其他機我適唔適應到...妳又岩既 samsung至少我識用先啦...謝謝妳

無錢就無謂追最新旗艦啦
等etopia返貨買S10 lite已經夠好用

Btw, 身體要緊，祝健康平安

我儲夠錢嫁喇 我一用用幾年 買部好d
多謝妳既解答啊！

多謝妳 我好努力醫治中

加油記得唔好用華為（huawei)，小米（xiaomi)，oppo，vivo，realme，oneplus ，以上全部支那牌子

提下你，你最好買部大電啲嘅機，有咩事，電話好緊要，無電嘅話，話之你功能幾勁都無用。
如你夠錢，買三叔s20 ultra, 5000電，再張個屏幕set返係60hz到。保你平安，長電，應到急。

收到

s20 ultra係咪即係果部旗艦機？
其實平時我通常只有覆診/買日用品至出街 不過因為我獨居 所以每日/隔日我都要同屋企人報平安的
咁我上網搵下呢部機既資料先
thanks

係，最大部果部。記得set個mon做60hz,你一定夠用。有時如果遇到咩急事，一機保平安。
我都試過一個人係醫院坐成晚睇醫生，身邊得部電話，如果無電，係好大影響。

60hz why not s10+

收到感激妳

個jm有筆直，又想買部好啲嘅新機用多幾年，why唔買最新一代機。佢跟我嘅做法，部機長氣過s10p, n10p

呢個真

點解

啲功能幾 user friendly，相反 Sony 就……

清水版android

但又無 pure google 嘅update 次數

當你由 Sony 轉去 Samsung，之後你見到 Sony 乜柒都冇，真係唔會想用返 Sony，除非佢軟件上追得上 Samsung

不如Sony直接轉埋Android One算
淨係整相機app 可能反而殺出一條血路

唔係 Pure 唔 Pure Android 問題，係根本佢冇心同冇資源去搞好軟件呢 part，所以如果佢過兩年要摺埋 Mobile 業務，真係唔意外。

我覺得sony 個樣真係完勝㗎...

不過軟件, 真係令我郤步

仲叫人捐血

錯 post

Sony感覺上真一個硬件公司
唔擅長軟件

所以 Sony 硬件 × Samsung 軟件，通殺

Sony 比sensor Samsung
Samsung 比 display Sony

Samsung 畀 4K display Sony，但係 Sony 冇好好噉用
如果下年有 4K 120Hz，我畀個叻佢

用緊Sony Xperia 1ii部機不過不失,外型/影相方面我自己好滿意,其他野普普通通,同埋有3.5mm聽歌會方便啲
軟件方面真係乜都無,我反而覺得咁幾好,有少少似pixel個原生android

Samsung係多好多軟件,不過我自己真係會成日用嘅得八達通
不過Samsung s20 120hz係真係幾好j

利申：上一部機係pixel 3 之前未用過sony同Samsung機

點ren呀4K 120
你裝個3080GPU落去？

一係佢落返 3K 120Hz 囉，下年都仲係 4K 60Hz，真係唔掂，本身 4K 個 mon 已經唔夠光。冇 120Hz 都畀個真 · 90Hz 啦

3k像素係點

Ren唔Render到呀
咪9up當秘及
你要睇翻電池續航平衡

4K高Hz連而家高階顯示卡都做唔到
你要求部手機仔做到

冇 4K 高 Hz 都開放 2K 120Hz 啦，唔係噉都做唔到嘛

點解你會覺得一個4K 60 panel 可以變出2K 120?

Samsung 都做到 3K 60Hz 同 2K 120Hz 啦
可以加埋 Adaptive refresh rates 㗎嘛，睇佢肯唔肯做嘅啫

三叔一向都新野當客白老鼠唔理後果
都摺機又係咁
咁鐘意捽moon去三叔囉

120Hz Samsung都算跟得慢 大陸機仲早

大陸機傻的嗎？

razer phone 2018年已經有

2017先岩

s20 better
one ui 2.1好用
頂級120hz mon
ip68, 雙喇叭
影相亦都唔錯
可惜得128gb rom

呢層我同意 Samsung 同sony現階段sony輸晒 不過s20系列有啲醜樣 唔鍾意

利申 s10+ xperia1 ii用家

佢panel ren到120Hz架

咁我又冇 先用s10+先 依家用緊xperia1 ii
an機部部差唔多 好難話真係轉唔到去邊

得 60Hz

pixel4 xl, xperia1 ii, s10+黎講

s10+贏晒
pixel4xl 同xperia1 ii差不多

三部都有，依家用緊Xperia 1 ii.

其實都係iPhone最好用